% Created 2018-03-08 Št 13:53
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{minted}
\author{Michal Kováčik}
\date{\today}
\title{}
\hypersetup{
 pdfauthor={Michal Kováčik},
 pdftitle={},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 25.2.2 (Org mode 9.1.6)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\tableofcontents

\section{Cviko 4}
\label{sec:orgabd02ce}

\subsection{miery sikmosti}
\label{sec:org39b9f99}
\begin{minted}[]{r}
library(moments)
x <- c(89, 8, 03, 0, 543, 45, 6, 74, 4, 32, 23)
x2 <- x(2,4,8,9,11,11,120)
skewness(x)
\end{minted}

\begin{verbatim}
Error in x(2, 4, 8, 9, 11, 11, 120) : could not find function "x"
[1] 2.665949
\end{verbatim}

\subsection{outlayers}
\label{sec:orgaf4e9bb}
\begin{itemize}
\item hodnoty prilis odlisne od ostatnych
\end{itemize}

\subsubsection{tukey test}
\label{sec:orgada7521}
\begin{minted}[]{r}
Q1 <- quantile(x, probs=0.25) #dolny kvartil
Q3 <- quantile(x, probs=0.75) #dolny kvartil
IQR <- IQR(x)
k1 <- 1.5
k2 <- 3
(x < (Q1-k1*IQR))
\end{minted}

\begin{verbatim}
[1] FALSE FALSE FALSE FALSE FALSE FALSE FALSE FALSE FALSE FALSE FALSE
\end{verbatim}
\begin{itemize}
\item false znamena, ze prvok nie je outlayer
\end{itemize}

\begin{minted}[]{r}
max_outs <- (x > (Q3+k1*IQR))
max_outs
\end{minted}

\begin{verbatim}
[1] FALSE FALSE FALSE FALSE  TRUE FALSE FALSE FALSE FALSE FALSE FALSE
\end{verbatim}
\begin{itemize}
\item mam jeden outlayer s prilis vysokou hodnotou

\item zisti index extremu
\end{itemize}
\begin{minted}[]{r}
which(max_outs)
\end{minted}

\begin{verbatim}
[1] 5
\end{verbatim}

\begin{itemize}
\item hodnota extremu
\end{itemize}
\begin{minted}[]{r}
x[max_outs]
\end{minted}

\begin{verbatim}
[1] 543
\end{verbatim}

\begin{itemize}
\item vypis aj extremalne hodnoty
\end{itemize}
\begin{minted}[]{r}
max_outs <- (x > (Q3+k1*IQR))
x[max_outs]
\end{minted}

\begin{verbatim}
[1] 543
\end{verbatim}

\subsection{graficke charakteristiky}
\label{sec:org4419b9b}

\subsubsection{{\bfseries\sffamily TODO} histogram}
\label{sec:org026264d}
\begin{minted}[]{r}
set.seed(10)
x3 <- rbinom(100, size=20, prob=0.8)
x3
\end{minted}

\begin{verbatim}
 [1] 16 17 16 15 18 17 17 17 16 16 15 16 18 16 17 16 19 17 17 14 14 16 15 17 17
[26] 15 14 17 15 17 16 18 18 14 16 15 14 13 15 16 17 17 19 15 17 18 19 16 18 15
[51] 17 13 17 16 18 16 16 16 17 16 19 18 16 17 14 15 16 16 18 17 18 16 15 16 19
[76] 16 17 13 17 17 14 16 17 16 18 19 15 17 18 18 16 15 16 16 17 14 17 16 15 19
\end{verbatim}

\begin{minted}[]{r}
table(x3)
\end{minted}

\begin{verbatim}
x3
13 14 15 16 17 18 19 
 3  8 14 29 26 13  7
\end{verbatim}

\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{//home/kovko/Documents/FIIT/ING/2.semester/SMVE/cvicenia/figures/fig41.png}
\end{center}

\begin{itemize}
\item lavostranne vysikmene
\end{itemize}

\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{//home/kovko/Documents/FIIT/ING/2.semester/SMVE/cvicenia/figures/fig42.png}
\end{center}

\subsubsection{Boxplot}
\label{sec:org28aed01}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{//home/kovko/Documents/FIIT/ING/2.semester/SMVE/cvicenia/figures/fig43.png}
\end{center}

\subsection{priklady 1}
\label{sec:org8b3dab3}
\begin{itemize}
\item vo vodocetnej stanici sa sleduju prietoky \(x_i\) (v \(m^3\))
\end{itemize}
\begin{minted}[]{r}
library(e1071)
\end{minted}

\begin{verbatim}

Attaching package: ‘e1071’

The following objects are masked from ‘package:moments’:

    kurtosis, moment, skewness
\end{verbatim}

\begin{itemize}
\item poziet materialy z cvika
\end{itemize}

\subsection{Bodove a intervalove odhady}
\label{sec:orgff676fc}
\begin{itemize}
\item vydrz baterky
\end{itemize}
\begin{minted}[]{r}
zivotnost <- c(18.3,19.6,18.6,19.4,17,18.5,18,18.4,18,20.2)
\end{minted}

\begin{itemize}
\item zostrojit 99\% interval spolahlivosti, ak \(\sigma = 1.5\)
\begin{itemize}
\item X <- zivotnost baterie v hodinach
\item \(\alpha = 0.01\)
\item n=10 <- pocet bateriek
\item \(H_0: \mu = 19\) oproti \(H_1: \mu \neq 19\)
\end{itemize}
\item zostrojit 90\% interval spolahlivosti pre strednudnu hodnotu ak \(\sigma\) nie je zname
\end{itemize}

\begin{minted}[]{r}
( n <- lenght(zivotnost))
\end{minted}

\begin{verbatim}
Error in lenght(zivotnost) : could not find function "lenght"
\end{verbatim}


\begin{minted}[]{r}
(zivmean <- mean(zivotnost))
\end{minted}

\begin{verbatim}
[1] 18.6
\end{verbatim}

\begin{itemize}
\item 99\% IS pri znamom sigma
\end{itemize}
\begin{minted}[]{r}
zivmean _ c(-1,1)*qnorm(1-0.01/2)*1.5/sqrt(n)
\end{minted}

\begin{verbatim}
Error: unexpected input in "zivmean _"
\end{verbatim}
\end{document}